<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Alape</title>
	<atom:link href="/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 01 Nov 2024 14:46:48 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2024/09/cropped-Group-875-1-1-32x32.png</url>
	<title>Alape</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Síndrome de muerte súbita</title>
		<link>/sindrome-de-muerte-subita/</link>
					<comments>/sindrome-de-muerte-subita/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[alape]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2024 21:21:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4284</guid>

					<description><![CDATA[<p>Octubre fue designado como mes de la concientización sobre el Síndrome de Muerte Súbita del Lactante. No nos olvidemos de reforzar los conceptos de prácticas de sueño seguro en cada consulta y de capacitar al personal de salud para trasmitirlos. Realizar adecuados controles del embarazo, promover prácticas de sueño seguro, cumplir con los controles periódicos [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="/sindrome-de-muerte-subita/">Síndrome de muerte súbita</a> appeared first on <a href="/">Alape</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Octubre fue designado como mes de la concientización sobre el Síndrome de Muerte Súbita del Lactante.</p>



<p>No nos olvidemos de reforzar los conceptos de prácticas de sueño seguro en cada consulta y de capacitar al personal de salud para trasmitirlos.</p>



<p>Realizar adecuados controles del embarazo, promover prácticas de sueño seguro, cumplir con los controles periódicos del lactante y con los esquemas de vacunación, constituyen acciones fundamentales para el bienestar de los lactantes.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>PRÁCTICAS DE SUEÑO SEGURO</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Colocar al bebé en su cuna, boca arriba para dormir en una superficie firme, evitando colocar objetos blandos y sueltos en el área de sueño del lactante.</li>



<li>Promover la alimentación con leche humana.</li>



<li>Recomendar uso del chupete una vez bien establecida la lactancia.</li>



<li>Evitar el exceso de abrigo.</li>



<li>Compartir la habitación de los padres (cohabitación), pero no su cama (no colecho).</li>



<li>Si los padres optan por el colecho dar advertencias de situaciones de riesgo mayor.</li>



<li>No fumar durante el embarazo ni luego del nacimiento. Evitar la exposición del bebé al humo de tabaco.</li>



<li>Evitar alcohol y otras drogas.</li>



<li>Cumplir con los esquemas de vacunación vigentes.</li>



<li>Proporcionar estas recomendaciones desde el comienzo del embarazo</li>
</ul>



<p></p>



<p><em>Comité de estudio y prevención de la Muerte Súbita e inesperada del lactante. ALAPE</em></p>



<p></p>
<p>The post <a href="/sindrome-de-muerte-subita/">Síndrome de muerte súbita</a> appeared first on <a href="/">Alape</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/sindrome-de-muerte-subita/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Reunión de ALAPE con OPS en Washington DC</title>
		<link>/reunion-de-alape-con-ops-en-washington-dc/</link>
					<comments>/reunion-de-alape-con-ops-en-washington-dc/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[alape]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Oct 2024 21:23:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Académico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4286</guid>

					<description><![CDATA[<p>La Dra Marcela Fama Pereira, Presidente de ALAPE fue invitada por la Organización Panamericana de la Salud, OPS/OMS, a su sede en Washington DC, del 7 al 9 de Octubre a una reunión con el objetivo de mejorar&#160;&#160;la atención integral de salud para niños y adolescentes en las Américas mediante la evaluación de la necesidad [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="/reunion-de-alape-con-ops-en-washington-dc/">Reunión de ALAPE con OPS en Washington DC</a> appeared first on <a href="/">Alape</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La Dra Marcela Fama Pereira, Presidente de ALAPE fue invitada por la Organización Panamericana de la Salud, OPS/OMS, a su sede en Washington DC, del 7 al 9 de Octubre a una reunión con el objetivo de mejorar&nbsp;&nbsp;la atención integral de salud para niños y adolescentes en las Américas mediante la evaluación de la necesidad de adaptación regional del&nbsp;Manual de Atención Primaria de Salud para Niños y Adolescentes de la OMS Europa.</p>



<p>Acción enmarcada en el Plan de Acción para la Salud de las Mujeres, los Niños y los Adolescentes, 2018-2030 con enfoque en el curso de vida para abordar los desafíos de salud y mejorar el bienestar intergeneracional. Asistieron diferentes autoridades de la región y durante este encuentro surgieron nuevos proyectos de trabajo conjunto y se fortalecieron los lazos de cooperación entre las organizaciones.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="862" src="/wp-content/uploads/2024/10/Reunion-OPS-1-1024x862.jpg" alt="" class="wp-image-4290" srcset="/wp-content/uploads/2024/10/Reunion-OPS-1-1024x862.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2024/10/Reunion-OPS-1-300x252.jpg 300w, /wp-content/uploads/2024/10/Reunion-OPS-1-768x646.jpg 768w, /wp-content/uploads/2024/10/Reunion-OPS-1.jpg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>En la foto:</p>



<p>Dra. Camila Volij, Harvard University, Dra. Marcela Fama P, ALAPE, Gillian Birchwood, Ministerio de Salud de Guyana, Dr. Pablo Duran</p>



<p></p>
<p>The post <a href="/reunion-de-alape-con-ops-en-washington-dc/">Reunión de ALAPE con OPS en Washington DC</a> appeared first on <a href="/">Alape</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/reunion-de-alape-con-ops-en-washington-dc/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Reunión de trabajo entre ALAPE y la Academia Americana de Pediatría</title>
		<link>/reunion-de-trabajo-entre-alape-y-la-academia-americana-de-pediatria/</link>
					<comments>/reunion-de-trabajo-entre-alape-y-la-academia-americana-de-pediatria/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[alape]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 27 Sep 2024 16:42:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Académico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4251</guid>

					<description><![CDATA[<p>En el marco del Congreso de la Academia Americana de Pediatría (AAP), realizado en Orlando del 27 de septiembre al 1 de octubre de 2024, se llevó a cabo una reunión de trabajo entre representantes de la AAP y la Asociación Latinoamericana de Pediatría (ALAPE). Por parte de la AAP, participó la Dra. Beena Kamath-Rayne, [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="/reunion-de-trabajo-entre-alape-y-la-academia-americana-de-pediatria/">Reunión de trabajo entre ALAPE y la Academia Americana de Pediatría</a> appeared first on <a href="/">Alape</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>En el marco del Congreso de la Academia Americana de Pediatría (AAP), realizado en Orlando del 27 de septiembre al 1 de octubre de 2024, se llevó a cabo una reunión de trabajo entre representantes de la AAP y la Asociación Latinoamericana de Pediatría (ALAPE).</p>



<p>Por parte de la AAP, participó la Dra. Beena Kamath-Rayne, MD, MPH, Vicepresidenta Senior de Salud Global y Habilidades Clínicas. En representación de ALAPE, estuvieron presentes la Dra. Marcela Fama Pereira, Presidenta del Consejo Directivo para el periodo 2024-2027, y el Dr. Oswaldo Revelo Castro, Expresidente de ALAPE y actual Coordinador del Comité Neonatal.</p>



<p>El objetivo principal de la reunión fue explorar nuevas oportunidades para fortalecer la colaboración académica entre ambas asociaciones y agradecer el apoyo brindado por la AAP para la realización del exitoso Taller de Cuidados Esenciales del Recién Nacido (ENC), desarrollado durante el Congreso de ALAPE en Guadalajara, México, en mayo de 2024.</p>



<p>Durante el encuentro, se discutió la elaboración de un plan de trabajo conjunto, enfocado en la implementación de proyectos de Salud Global en América Latina. Las áreas prioritarias identificadas incluyen:</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; •&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Vacunación</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; •&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Cambio Climático</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; •&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Salud Mental</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; •&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Enfermedades no Transmisibles</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; •&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Eliminación del Vapeo</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; •&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Diseminación de los talleres de Cuidados Esenciales del Recién Nacido (ENC)</p>



<p>Confiamos en que esta alianza contribuirá significativamente al desarrollo de iniciativas de impacto en la región, beneficiando la salud de la población pediátrica latinoamericana.</p>
<p>The post <a href="/reunion-de-trabajo-entre-alape-y-la-academia-americana-de-pediatria/">Reunión de trabajo entre ALAPE y la Academia Americana de Pediatría</a> appeared first on <a href="/">Alape</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/reunion-de-trabajo-entre-alape-y-la-academia-americana-de-pediatria/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sepsis en Pediatría, situación en Latinoamérica. La importancia de pensar en sepsis.</title>
		<link>/sepsis-en-pediatria-situacion-en-latinoamerica-la-importancia-de-pensar-en-sepsis/</link>
					<comments>/sepsis-en-pediatria-situacion-en-latinoamerica-la-importancia-de-pensar-en-sepsis/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[alape]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Sep 2024 22:48:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Publicaciones]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4140</guid>

					<description><![CDATA[<p>1 de cada 5 muertes pediátricas están relacionadas con la Sepsis, y la concientización Sobre la importancia del reconocimiento temprano han obligado a que todos trabajemos para entender y divulgar sobre el tema. Es fundamental reconocer los signos y síntomas tempranos para iniciar el manejo adecuado y disminuir la mortalidad por esta causa. Los invitamos [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="/sepsis-en-pediatria-situacion-en-latinoamerica-la-importancia-de-pensar-en-sepsis/">Sepsis en Pediatría, situación en Latinoamérica. La importancia de pensar en sepsis.</a> appeared first on <a href="/">Alape</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>1 de cada 5 muertes pediátricas están relacionadas con la Sepsis, y la concientización Sobre la importancia del reconocimiento temprano han obligado a que todos trabajemos para entender y divulgar sobre el tema.</p>



<p>Es fundamental reconocer los signos y síntomas tempranos para iniciar el manejo adecuado y disminuir la mortalidad por esta causa.</p>



<p>Los invitamos a leer el texto elaborado por el Dr. Roberto Jabornisky acerca de la importancia de pensar en sepsis.</p>



<div class="wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link wp-element-button" href="/wp-content/uploads/2024/09/ALAPE.-Sepsis.pdf">Descarga el PDF aquí</a></div>
</div>
<p>The post <a href="/sepsis-en-pediatria-situacion-en-latinoamerica-la-importancia-de-pensar-en-sepsis/">Sepsis en Pediatría, situación en Latinoamérica. La importancia de pensar en sepsis.</a> appeared first on <a href="/">Alape</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/sepsis-en-pediatria-situacion-en-latinoamerica-la-importancia-de-pensar-en-sepsis/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Conferencia de Salud Global</title>
		<link>/conferencia-de-salud-global/</link>
					<comments>/conferencia-de-salud-global/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[alape]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 Sep 2024 16:19:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4236</guid>

					<description><![CDATA[<p>En Septiembre 3-5, 2024 se llevó a cabo la Conferencia de Salud Global de las Américas en el Graham Center Modesto A. Maidique Campus de la FIU, Universidad Internacional de la Florida, evento que se realiza anualmente y que reúne a destacados expertos en salud pública, medicina y academia para debatir los desafíos y oportunidades [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="/conferencia-de-salud-global/">Conferencia de Salud Global</a> appeared first on <a href="/">Alape</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>En Septiembre 3-5, 2024 se llevó a cabo la Conferencia de Salud Global de las Américas en el Graham Center Modesto A. Maidique Campus de la FIU, Universidad Internacional de la Florida, evento que se realiza anualmente y que reúne a destacados expertos en salud pública, medicina y academia para debatir los desafíos y oportunidades de salud global para mejorar la salud de las comunidades.</p>



<p>Desarrollada por el Consorcio de Salud Global de la Facultad de Salud Pública y Trabajo Social Robert Stempel de la FIU en colaboración con diferentes aliados, siendo ALAPE uno de ellos.&nbsp; En representación de nuestra asociación estuvieron presentes la Dra. Marcela Fama Pereira, presidente de ALAPE, la Dra. Ingrid Lizama, vocal del consejo directivo y la Dra. Iliana Curiel, presidenta del Comité de Pediatría Social y Salud global de ALAPE, acompañando la programación académica y participando en los diferentes talleres. Algunos de los temas tratados fueron Cambio climático y salud, cáncer en poblaciones jóvenes, enfermedades no transmisibles, salud mental, vacunación entre otros.</p>



<p>Se crearon lazos académicos y fortalecieron las alianzas con las diferentes instituciones participantes generando proyectos con el objetivo de educar, motivar, defender y difundir conocimientos sobre los temas de salud más críticos de la actualidad que afectan a la población Infanto juvenil.</p>



<p>Próximamente encuentra información en nuestras redes y en la web www.<a href="http://alape.org/">alape.org</a></p>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="768" height="1024" data-id="4239" src="/wp-content/uploads/2024/10/PHOTO-2024-09-27-13-49-53-768x1024.jpg" alt="" class="wp-image-4239" srcset="/wp-content/uploads/2024/10/PHOTO-2024-09-27-13-49-53-768x1024.jpg 768w, /wp-content/uploads/2024/10/PHOTO-2024-09-27-13-49-53-225x300.jpg 225w, /wp-content/uploads/2024/10/PHOTO-2024-09-27-13-49-53.jpg 960w" sizes="(max-width: 768px) 100vw, 768px" /><figcaption class="wp-element-caption">Dra. Lourdes Dueñas, Infectologa pediatra, Dra. Marcela Fama, presidenta de ALAPE e Ingrid Lizama, neonatóloga y miembro del CD de ALAPE de El Salvador.</figcaption></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="963" height="1024" data-id="4241" src="/wp-content/uploads/2024/10/PHOTO-2024-09-27-13-49-53-2-963x1024.jpg" alt="" class="wp-image-4241" srcset="/wp-content/uploads/2024/10/PHOTO-2024-09-27-13-49-53-2-963x1024.jpg 963w, /wp-content/uploads/2024/10/PHOTO-2024-09-27-13-49-53-2-282x300.jpg 282w, /wp-content/uploads/2024/10/PHOTO-2024-09-27-13-49-53-2-768x816.jpg 768w, /wp-content/uploads/2024/10/PHOTO-2024-09-27-13-49-53-2.jpg 1204w" sizes="(max-width: 963px) 100vw, 963px" /><figcaption class="wp-element-caption">Iliana Curiel de Colombia y Presidenta del Comité de Pediatría Social y Salud Global pediátrica de ALAPE y Dra. Marcela Fama, Presidenta de ALAPE.</figcaption></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="768" height="1024" data-id="4240" src="/wp-content/uploads/2024/10/PHOTO-2024-09-27-13-49-53-3-768x1024.jpg" alt="" class="wp-image-4240" srcset="/wp-content/uploads/2024/10/PHOTO-2024-09-27-13-49-53-3-768x1024.jpg 768w, /wp-content/uploads/2024/10/PHOTO-2024-09-27-13-49-53-3-225x300.jpg 225w, /wp-content/uploads/2024/10/PHOTO-2024-09-27-13-49-53-3.jpg 960w" sizes="(max-width: 768px) 100vw, 768px" /><figcaption class="wp-element-caption">Dr. José Brea, expresidente de ALAPE, Dra. María Luisa Ávila Presidenta de SLIPE y Dra. Marcela Fama, Presidenta de ALAPE</figcaption></figure>
</figure>



<p></p>
<p>The post <a href="/conferencia-de-salud-global/">Conferencia de Salud Global</a> appeared first on <a href="/">Alape</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/conferencia-de-salud-global/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Saludo de la presidenta de la Asociación Latinoamericana de Pediatría</title>
		<link>/saludo-de-la-presidenta-de-la-asociacion-latinoamericana-de-pediatria/</link>
					<comments>/saludo-de-la-presidenta-de-la-asociacion-latinoamericana-de-pediatria/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[alape]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Aug 2024 15:41:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Académico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3775</guid>

					<description><![CDATA[<p>Estimados colegas y amigos miembros de nuestra querida Asociación, para mi es un honor y un privilegio el poder darles la bienvenida a nuestra nueva página web Alape a otro nivel. Hoy disponemos de un espacio virtual moderno, actualizado y dinámico con gran capacidad de alojamiento de actividades, que representa un avance viéndolo como un [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="/saludo-de-la-presidenta-de-la-asociacion-latinoamericana-de-pediatria/">Saludo de la presidenta de la Asociación Latinoamericana de Pediatría</a> appeared first on <a href="/">Alape</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Estimados colegas y amigos miembros de nuestra querida Asociación, para mi es un honor y un privilegio el poder darles la bienvenida a nuestra nueva página web Alape a otro nivel.</p>



<p>Hoy disponemos de un espacio virtual moderno, actualizado y dinámico con gran capacidad de alojamiento de actividades, que representa un avance viéndolo como un punto de encuentro profesional para la actualización académica.</p>



<p>Haremos programas con alta calidad científica para inspirarnos y guiarnos hacia un futuro más prometedor en la pediatría.</p>



<p>Fortalecer la comunicación con el intercambio de ideas y experiencias centradas en nuestro compromiso con la salud y el bienestar de nuestros niños, niñas y adolescentes es uno de nuestros pilares de trabajo.</p>



<p>Enfrentamos desafíos significativos en nuestra región, pero también hemos sido testigos de avances notables en el ámbito pediátrico. La dedicación y el esfuerzo de cada uno de ustedes han sido fundamentales para fomentar el conocimiento, la investigación y la práctica clínica que benefician a nuestros pacientes.</p>



<p>Estoy segura de que juntos podemos hacer una diferencia significativa en la vida de los niños y sus familias.</p>



<p>Les invito a participar activamente en todas las actividades programadas, a proponer y compartir sus ideas y a fortalecer los lazos que nos unen como comunidad Pediatrica de Latinoamérica y el caribe.<br>¡Muchas gracias!</p>
<p>The post <a href="/saludo-de-la-presidenta-de-la-asociacion-latinoamericana-de-pediatria/">Saludo de la presidenta de la Asociación Latinoamericana de Pediatría</a> appeared first on <a href="/">Alape</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/saludo-de-la-presidenta-de-la-asociacion-latinoamericana-de-pediatria/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Algoritmos para el Manejo Clínico de los Casos de Dengue</title>
		<link>/algoritmos-para-el-manejo-clinico-de-los-casos-de-dengue/</link>
					<comments>/algoritmos-para-el-manejo-clinico-de-los-casos-de-dengue/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[alape]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 26 Aug 2024 15:38:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3678</guid>

					<description><![CDATA[<p>El dengue es una enfermedad infecciosa ocasionada por un flavivirus, denominado virus del dengue (DENV), del cual se conocen cuatro serotipos distintos (DENV1, DENV2, DENV3 y DENV4). Esta enfermedad representa una amenaza a la salud pública global y se estima que ocurren 390 millones de infecciones anualmente. En las Américas, el dengue es la arbovirosis [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="/algoritmos-para-el-manejo-clinico-de-los-casos-de-dengue/">Algoritmos para el Manejo Clínico de los Casos de Dengue</a> appeared first on <a href="/">Alape</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>El dengue es una enfermedad infecciosa ocasionada por un flavivirus, denominado virus del dengue (DENV), del cual se conocen cuatro serotipos distintos (DENV1, DENV2, DENV3 y DENV4). Esta enfermedad representa una amenaza a la salud pública global y se estima que ocurren 390 millones de infecciones anualmente. En las Américas, el dengue es la arbovirosis de mayor importancia. El número de casos de esta enfermedad ha aumentado de manera exponencial, con epidemias que ocurren cada tres a cinco años. La epidemia más reciente es la reportada en el 2019, con más de 3.1 millones de casos, la cual se ha extendido hasta el año 2020, registrando hasta mediados de junio, 1.7 millones de casos; 3,677 graves y 613 muertes. Sumado a la compleja situación que representa el dengue en las Américas, está la circulación simultánea de otras arbovirosis; chikungunya y el Zika. Estas arbovirosis pueden causar infecciones con manifestaciones clínicas muy similares a las producidas por el DENV, dificultando muchas veces realizar un adecuado diagnóstico clínico, conllevando a un inadecuado manejo clínico de los casos. Para dar una respuesta integral a las arbovirosis la Organización Panamericana de la Salud/ Organización Mundial de la Salud (OPS/OMS) y los países de la región desarrollaron e implementaron la Estrategia de Gestión Integrada para la prevención y control de las enfermedades arbovirales (EGI-arbovirus). En el marco de trabajo de la Estrategia, se ha publicado material destinado al diagnóstico y manejo clínico del dengue y de otras arbovirosis. Los más recientes son, la segunda edición de las Guías de dengue para la atención de enfermos en la Región de las Américas y el Instrumento para el diagnóstico y la atención de pacientes con sospecha de arbovirosis. También, es importante mencionar que actualmente se trabaja en el desarrollo de la primera edición de la Guía de enfermedades arbovirales para la atención de enfermos en la Región de las Américas, la cual se estima será publicada a finales del 2020. En el presente documento se pone a disposición del usuario información resumida para el manejo clínico de los casos sospechosos de dengue, todo representado a través de tablas y algoritmos. El objetivo es proporcionar al usuario una guía de consulta rápida sobre la definición de caso sospechoso de dengue, su clasificación de gravedad, manejo clínico según grupos de intervención, así como los criterios de hospitalización y de alta para pacientes con dengue. Este material está dirigido al personal de salud a cargo de la atención de casos de dengue como una herramienta adicional para el adecuado manejo de los pacientes, con la finalidad de evitar las muertes producidas por esta enfermedad.</p>



<div class="wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link wp-element-button" href="/wp-content/uploads/2024/08/2020-cde-algoritmos-manejo-clinico-dengue.pdf">Algoritmos para el Manejo Clínico</a></div>
</div>



<div class="wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link wp-element-button" href="/wp-content/uploads/2024/09/ALERTA-EPIDEMIOLOGICA-DENGUE-EN-LAC.pdf">Alerta Epidemiológica</a></div>
</div>
<p>The post <a href="/algoritmos-para-el-manejo-clinico-de-los-casos-de-dengue/">Algoritmos para el Manejo Clínico de los Casos de Dengue</a> appeared first on <a href="/">Alape</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/algoritmos-para-el-manejo-clinico-de-los-casos-de-dengue/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La cosmeticorexia: ¿una nueva obsesión de las adolescentes?</title>
		<link>/la-cosmeticorexia-una-nueva-obsesion-de-las-adolescentes/</link>
					<comments>/la-cosmeticorexia-una-nueva-obsesion-de-las-adolescentes/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[alape]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 26 Aug 2024 15:15:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3665</guid>

					<description><![CDATA[<p>En este mundo actual en el que las redes sociales ocupan un papel importante en el día a día en la vida de las personas, resulta inevitable no compararse con otros. Se desea conseguir la casa, la ropa, la belleza y los cuerpos esculturales que los nuevos ídolos o influencers exponen en sus plataformas sociales [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="/la-cosmeticorexia-una-nueva-obsesion-de-las-adolescentes/">La cosmeticorexia: ¿una nueva obsesión de las adolescentes?</a> appeared first on <a href="/">Alape</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>En este mundo actual en el que las redes sociales ocupan un papel importante en el día a día en la vida de las personas, resulta inevitable no compararse con otros. Se desea conseguir la casa, la ropa, la belleza y los cuerpos esculturales que los nuevos ídolos o influencers exponen en sus plataformas sociales como TikTok, Twitter o Instagram.<br><br>Igualmente se busca, independientemente del género, tener una piel perfecta que se vea a través de la pantalla o ese rostro joven y dulce que tanta atención despierta en los seguidores. Un deseo que, fácilmente, puede transformarse en la nueva obsesión conocida como cosmeticorexia.<br><br>Esta obsesión, descrita inicialmente en adultos, también ha calado en las vidas de nuestras escolares y adolescentes entre los 10 a los 18 años, que las lleva a preocuparse de una manera exagerada por el cuidado de la piel y el aumento, que puede convertirse en una adicción, en el consumo de productos o prácticas cosméticas para lograrlo.<br><br>Como médicos reconocemos que la adolescencia es el mejor momento para comenzar a cuidar la piel, por tal motivo, lo más importante es inculcar los hábitos de higiene diaria de la piel, la hidratación y, por supuesto, la protección contra los rayos del sol, con productos adecuados para la edad y, ojalá, sugeridos por un dermatólogo para mantener la barrera cutánea en buen estado.<br><br>Estas rutinas de cuidado facial, que se están haciendo virales en las redes sociales y que siguen las adolescentes, se caracterizan por ser muy complicadas, tener muchos pasos y por el uso de productos cosméticos que no son requeridos a esta edad como, por ejemplo, el retinol.<br><br>Este empleo sin control de terapias, serums, mascarillas o limpiezas faciales inadecuadas implica un alto riesgo de lesiones y daño para la piel con la presencia en ocasiones de acné cosmético secundario o reacciones adversas como brotes, dermatitis, irritaciones, escoriaciones, laceraciones y hasta quemaduras faciales. Y, en algunos casos, con secuelas irreversibles.<br><br>Esta adicción no solo puede tener serias implicaciones clínicas dermatológicas, sino que, además, pueden comprometer la salud mental y emocional del menor al producirle, entre otras condiciones, altos niveles de ansiedad, depresión y baja autoestima debido a la obsesión por la apariencia física y el no lograr los objetivos esperados. Otro efecto que puede ser negativo e incrementar la frustración del joven son los altos costos de los productos y las terapias cosméticas, lo cual hace más difícil el acceso a estos.<strong></strong></p>



<p><strong>¿Cómo podemos ayudarlas a abordar esta situación?</strong></p>



<p>Para abordar la preocupación sobre el uso excesivo de productos de cuidado de la piel por parte de las adolescentes se requiere de un enfoque integral. Se debe combinar la educación, la comprensión emocional y el fomento de una visión positiva de sí mismas. Para ello, algunas de estas estrategias pueden funcionar:<br><br>• Promover la autoaceptación y la autoestima.<br>• Trabajar en fortalecer la confianza en sí mismas, enfocándose en sus cualidades personales, habilidades y valores internos, más allá de lo superficial o lo físico.<br>• Ayudarlas a entender y a valorarse a sí mismas por lo que son y no por cómo las ven los demás.<br>• Es esencial fomentar un diálogo donde las adolescentes se sientan cómodas compartiendo sus pensamientos y preocupaciones.<br>• Enseñarles a pensar y ayudarles a desarrollar habilidades de pensamiento crítico para que puedan ser independientes de la información que reciben en las redes sociales y la publicidad.<br>• Ofrecerles información y conocimientos claros y precisos sobre el cuidado de la piel durante la adolescencia, explicándoles las necesidades propias de la piel juvenil y cómo el uso excesivo de productos puede afectarles.<br>• Si tienen problemas en la piel o los cambios normales asociados con su edad, como el acné, es clave hacerlos evaluar por un especialista en dermatología.<br></p>



<p class="has-text-align-right"><strong>Por: Edward Díaz Jiménez<br>Pediatra social y puericultor<br>Docente Universidad Libre Cali y<br>Pontificia Universidad Javeriana Cali</strong></p>
<p>The post <a href="/la-cosmeticorexia-una-nueva-obsesion-de-las-adolescentes/">La cosmeticorexia: ¿una nueva obsesión de las adolescentes?</a> appeared first on <a href="/">Alape</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/la-cosmeticorexia-una-nueva-obsesion-de-las-adolescentes/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Diez ‘Tips’ para iniciar la alimentación complementaria y no desfallecer en el intento</title>
		<link>/diez-tips-para-iniciar-la-alimentacion-complementaria-y-no-desfallecer-en-el-intento/</link>
					<comments>/diez-tips-para-iniciar-la-alimentacion-complementaria-y-no-desfallecer-en-el-intento/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[alape]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 26 Aug 2024 15:11:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3662</guid>

					<description><![CDATA[<p>La alimentación complementaria se define como la introducción de alimentos sólidos, semisólidos o líquidos en la dieta de los bebés, los cuales les aportarán los nutrientes y energía necesarios, complementando a la leche materna o a la de fórmula cuando estas ya no satisfacen todos los requerimientos nutricionales. Según las pautas actuales, se recomienda que [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="/diez-tips-para-iniciar-la-alimentacion-complementaria-y-no-desfallecer-en-el-intento/">Diez ‘Tips’ para iniciar la alimentación complementaria y no desfallecer en el intento</a> appeared first on <a href="/">Alape</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La alimentación complementaria se define como la introducción de alimentos sólidos, semisólidos o líquidos en la dieta de los bebés, los cuales les aportarán los nutrientes y energía necesarios, complementando a la leche materna o a la de fórmula cuando estas ya no satisfacen todos los requerimientos nutricionales. Según las pautas actuales, se recomienda que los alimentos complementarios no se incluyan antes de los cuatro meses de edad, pero tampoco se deben retrasar más allá de los seis meses.</p>



<p>La alimentación complementaria desempeña un papel fundamental en el futuro de los niños, ya que un inicio adecuado contribuye a prevenir problemas como la selectividad alimentaria, la desnutrición, las alteraciones en la deglución y las dificultades en el habla. A continuación, les damos a conocer 10 consejos prácticos para que los padres lleven a cabo este proceso sin desfallecer en el intento:</p>



<p>1.&nbsp;<strong>Al inicio de la alimentación complementaria es posible que, frente a los nuevos alimentos que se ofrecen, el bebé manifieste gestos de desagrado&nbsp;</strong>o, incluso, experimente las temidas arcadas (náuseas), que son normales y esperadas. No obstante, es crucial no dejar de ofrecerle esos alimentos. Recuerden que un niño o niña necesita exponerse o probar un alimento de 10 a 15 veces antes de que podamos decir: “Bueno, quizás no le gusta”.</p>



<p>2.&nbsp;<strong>Dejen que su hijo explore, toque y manipule los alimentos</strong>, que descubra que está embarcándose en una nueva experiencia (y usted también). Permítanle utilizar sus sentidos en este apasionante proceso.</p>



<p>3.&nbsp;<strong>Es esencial variar las texturas en la alimentación de los niños.</strong>&nbsp;Exponerlos a diferentes consistencias de alimentos contribuye a mejorar la coordinación oral y fortalece los músculos necesarios para una masticación efectiva. Además, se ha observado que la introducción tardía de texturas grumosas o sólidas en la dieta del lactante después de los 10 meses se ha vinculado con una mayor selectividad alimentaria en etapas posteriores y una menor ingesta de verduras y frutas.</p>



<p>4.&nbsp;<strong>Procuren que el plato sea colorido y que tenga distintas texturas.&nbsp;</strong>Incluso pueden aventurarse a hacer formas o figuras divertidas, asegurándose de incluir todos los nutrientes indispensables, como verduras, frutas, cereales y proteínas. La meta es que después de un mes de haber iniciado la alimentación complementaria, el niño o la niña haya recibido al menos dos a tres alimentos de cada grupo. Esto contribuirá a asegurar una alimentación equilibrada y saludable para el bebé.</p>



<p>5.<strong>&nbsp;A la hora de introducir alimentos, es importante no restringir ningún tipo</strong>, incluso aquellos que podrían ser potencialmente alergénicos, como huevo, pescado, trigo, maní, soya o mariscos. Es seguro ofrecerles un huevo bien cocido, tanto yema como clara, y el maní se puede presentar en forma de crema o mantequilla (eviten dárselo entero debido al riesgo de broncoaspiración por su tamaño reducido).</p>



<p>6.<strong>&nbsp;Procuren que el plato sea apropiado para la edad del niño, así como el tamaño de las porciones.</strong>&nbsp;Recuerden que la cantidad que pueda comer dependerá mucho de su edad y etapa de desarrollo. Por favor, no pretendan que coma la misma cantidad que usted consume o la de un niño más grande que él.</p>



<p>7.&nbsp;<strong>Eviten insistirle para que coma</strong>; es decir, denle la oportunidad de sentir hambre y saciedad. Ajusten los tiempos de comida según sus necesidades.&nbsp;</p>



<p>8.&nbsp;<strong>El mejor lugar para comer es alrededor de la mesa, rodeado de la familia</strong>, observándolo disfrutar de la comida y compartiendo este tiempo juntos. Eviten las distracciones como el uso del televisor, el celular, la tableta, etc.</p>



<p>9.&nbsp;<strong>Durante los dos primeros años, fomenten en su hijo que coma de la manera más natural posible.&nbsp;</strong>Especialmente en el primer año, conocido como el de la “iluminación alimentaria” (donde probará alimentos por primera vez), eviten introducir sustancias adicionales que puedan alterar su sabor. No utilicen sal o condimentos en menores de 1 año. Y deberían esperar hasta después de los dos años para introducir el azúcar o la miel.</p>



<p>10.&nbsp;<strong>Sean pacientes ante las preferencias cambiantes del niño</strong>, generen un ambiente positivo durante las comidas y disfruten con él del proceso compartiendo momentos agradables.<br><br>Recuerden siempre que cada hijo es único y no debe compararse con otros niños. Es fundamental comprender que el proceso de alimentación varía para cada bebé, pues cada uno experimenta su propio desarrollo. Por otra parte, es importante destacar que en esta etapa la leche materna no se elimina, más bien, como su nombre lo indica, la alimentación complementaria se convierte en un complemento. Y, por último, asegúrense de consultar con un profesional de la salud o con su pediatra para obtener una orientación personalizada en este periodo tan especial y determinante de sus vidas que, a la vez, puede ser a veces un poco desafiante.<br></p>



<p><strong>Lectura recomendada</strong></p>



<p><sub>1.       Vázquez-Frías R, Ladino L, Bagés-Mesa MC, <em>et al.</em> Consenso sobre alimentación complementaria de la Sociedad Latinoamericana de Gastroenterología, Hepatología y Nutrición: COCO 2023. Rev Gastroenterol Mex. 2023 enero 1; 88(1):57-70.</sub></p>



<p class="has-text-align-right"><strong>Por: Lizeth Carolina Montaño Candelo</strong></p>



<p class="has-text-align-right"><strong>Residente de Pediatría &#8211; Universidad Libre seccional Cali</strong></p>
<p>The post <a href="/diez-tips-para-iniciar-la-alimentacion-complementaria-y-no-desfallecer-en-el-intento/">Diez ‘Tips’ para iniciar la alimentación complementaria y no desfallecer en el intento</a> appeared first on <a href="/">Alape</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/diez-tips-para-iniciar-la-alimentacion-complementaria-y-no-desfallecer-en-el-intento/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Participación de ALAPE en reunión de la IPA</title>
		<link>/participacion-de-alape-en-reunion-de-la-ipa/</link>
					<comments>/participacion-de-alape-en-reunion-de-la-ipa/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[alape]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 11 Aug 2024 13:46:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Académico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3766</guid>

					<description><![CDATA[<p>Resumen de la participación en la reunión anual de IPA. Del 9 al 11 de agosto 2024 se llevó a cabo la reunión anual del Standing Committee (SC) y del Executive Committee (EC) de la IPA, en Casa Blanca, Marruecos, en las instalaciones del Hotel Hyatt Regency.&#160; Acudieron en representación de ALAPE, la Dra. Marcela [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="/participacion-de-alape-en-reunion-de-la-ipa/">Participación de ALAPE en reunión de la IPA</a> appeared first on <a href="/">Alape</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Resumen de la participación en la reunión anual de IPA.</p>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image"><img loading="lazy" decoding="async" width="960" height="1280" data-id="3769" src="/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-27-at-9.58.25-AM-_1_.jpg" alt="" class="wp-image-3769" srcset="/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-27-at-9.58.25-AM-_1_.jpg 960w, /wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-27-at-9.58.25-AM-_1_-225x300.jpg 225w, /wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-27-at-9.58.25-AM-_1_-768x1024.jpg 768w" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" /></figure>



<figure class="wp-block-image"><img loading="lazy" decoding="async" width="960" height="1280" data-id="3768" src="/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-27-at-9.58.25-AM.jpg" alt="" class="wp-image-3768" srcset="/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-27-at-9.58.25-AM.jpg 960w, /wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-27-at-9.58.25-AM-225x300.jpg 225w, /wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-27-at-9.58.25-AM-768x1024.jpg 768w" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" /></figure>
</figure>



<p>Del 9 al 11 de agosto 2024 se llevó a cabo la reunión anual del Standing Committee (SC) y del Executive Committee (EC) de la IPA, en Casa Blanca, Marruecos, en las instalaciones del Hotel Hyatt Regency.&nbsp;</p>



<p>Acudieron en representación de ALAPE, la Dra. Marcela M. Fama Pereira (Presidente) y el Dr. Carlos G. Alonso Rivera (Pasado Presidente)</p>



<p>Durante los 2 días de sesiones se abordaron y discutieron los siguientes temas:</p>



<p><strong>Planeación de actividades 2025 – 2027</strong></p>



<p>El SC de IPA acuerda que la IPA se transformará en un modelo de organización profesional y tendrá una oficina física centralizada permanente.&nbsp;</p>



<p>Asimismo, se acuerda hacer una nueva clasificación para las cuotas de membresía.</p>



<p><strong>Congreso 2025 de IPA en México.</strong></p>



<p>Se presenta información por parte de los delegados de las sociedades pediátricas de México y ALAPE en relación al centro de convenciones, hotelería y programa científico.&nbsp;</p>



<p>Se aprueba el presupuesto programado para el evento.&nbsp;</p>



<p>Se buscará apoyo para los delegados de países que tengan dificultad en el proceso de trámite de visa.</p>



<p><strong>Elección IPA 2025 – 2027</strong></p>



<p>Se presentan los lineamientos para el proceso de elección aprobados por IPA</p>



<p>Se discute la integración y el rol del recientemente integrado Comité Electoral Independiente, quien llebará a cabo el proceso, con la aprobación del SC.</p>



<p>Se discuten algunas inquietudes presentadas por diferentes regiones, en relación a las asignaciones de las diferentes posiciones en el Consejo Directivo.</p>



<p>Finalmente se aprueba el proceso electoral.</p>



<p><strong>Relación de IPA con otras organizaciones</strong></p>



<p><strong>Grupos de trabajo y áreas programáticas</strong></p>



<p>El SC de IPA acordó explorar la posibilidad de invitar a jóvenes pediatras al Congreso IPA 2025.&nbsp;</p>



<p>Se alienta a los miembros del SC a que designe a alguien para que forme parte del grupo de trabajo sobre la erradicación de la poliomielitis.&nbsp;</p>



<p>Se acuerda probar un foro en Facebook para activar los programas por áreas y los grupos de trabajo de IPA. Se invita a algunos miembros a evaluar este programa.</p>



<p><strong>Revisión de las Sociedades Miembro: Actividades, Membresías, Cuotas</strong></p>



<p>El Dr. Klein y el Dr. Appiah ayudarán a la Oficina Administrativa de la IPA a redactar una respuesta a la ISSOP de que la IPA no tiene recursos para un puesto remunerado permanente.&nbsp;</p>



<p>Se anima a IPA SC 2023-2025 a donar a través del Fondo de Ayuda para Desastres de IPA y promover la iniciativa en sus redes.&nbsp;</p>



<p>El Dr. Klein se pondrá en contacto con IPAF para ver si pueden ayudar a IPA a enviar ayuda humanitaria a Gaza.</p>



<p>Durante el segundo día de actividades se presentaron los siguientes puntos de la agenda:&nbsp;</p>



<p>Informe del Presidente</p>



<p>Informe del Director Ejecutivo</p>



<p>Informe del Tesorero</p>



<p>Informe de los diferentes Subcomités&nbsp;</p>
<p>The post <a href="/participacion-de-alape-en-reunion-de-la-ipa/">Participación de ALAPE en reunión de la IPA</a> appeared first on <a href="/">Alape</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/participacion-de-alape-en-reunion-de-la-ipa/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
