<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Académico Archives - Alape</title>
	<atom:link href="/category/academico/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/category/academico/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 16:45:31 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2024/09/cropped-Group-875-1-1-32x32.png</url>
	<title>Académico Archives - Alape</title>
	<link>/category/academico/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Reunión de trabajo entre ALAPE y la Academia Americana de Pediatría</title>
		<link>/reunion-de-trabajo-entre-alape-y-la-academia-americana-de-pediatria/</link>
					<comments>/reunion-de-trabajo-entre-alape-y-la-academia-americana-de-pediatria/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[alape]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2024 16:42:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Académico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4251</guid>

					<description><![CDATA[<p>En el marco del Congreso de la Academia Americana de Pediatría (AAP), realizado en Orlando del 27 de septiembre al 1 de octubre de 2024, se llevó a cabo una reunión de trabajo entre representantes de la AAP y la Asociación Latinoamericana de Pediatría (ALAPE). Por parte de la AAP, participó la Dra. Beena Kamath-Rayne, [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="/reunion-de-trabajo-entre-alape-y-la-academia-americana-de-pediatria/">Reunión de trabajo entre ALAPE y la Academia Americana de Pediatría</a> appeared first on <a href="/">Alape</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>En el marco del Congreso de la Academia Americana de Pediatría (AAP), realizado en Orlando del 27 de septiembre al 1 de octubre de 2024, se llevó a cabo una reunión de trabajo entre representantes de la AAP y la Asociación Latinoamericana de Pediatría (ALAPE).</p>



<p>Por parte de la AAP, participó la Dra. Beena Kamath-Rayne, MD, MPH, Vicepresidenta Senior de Salud Global y Habilidades Clínicas. En representación de ALAPE, estuvieron presentes la Dra. Marcela Fama Pereira, Presidenta del Consejo Directivo para el periodo 2024-2027, y el Dr. Oswaldo Revelo Castro, Expresidente de ALAPE y actual Coordinador del Comité Neonatal.</p>



<p>El objetivo principal de la reunión fue explorar nuevas oportunidades para fortalecer la colaboración académica entre ambas asociaciones y agradecer el apoyo brindado por la AAP para la realización del exitoso Taller de Cuidados Esenciales del Recién Nacido (ENC), desarrollado durante el Congreso de ALAPE en Guadalajara, México, en mayo de 2024.</p>



<p>Durante el encuentro, se discutió la elaboración de un plan de trabajo conjunto, enfocado en la implementación de proyectos de Salud Global en América Latina. Las áreas prioritarias identificadas incluyen:</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; •&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Vacunación</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; •&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Cambio Climático</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; •&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Salud Mental</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; •&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Enfermedades no Transmisibles</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; •&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Eliminación del Vapeo</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; •&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Diseminación de los talleres de Cuidados Esenciales del Recién Nacido (ENC)</p>



<p>Confiamos en que esta alianza contribuirá significativamente al desarrollo de iniciativas de impacto en la región, beneficiando la salud de la población pediátrica latinoamericana.</p>
<p>The post <a href="/reunion-de-trabajo-entre-alape-y-la-academia-americana-de-pediatria/">Reunión de trabajo entre ALAPE y la Academia Americana de Pediatría</a> appeared first on <a href="/">Alape</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/reunion-de-trabajo-entre-alape-y-la-academia-americana-de-pediatria/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Participación de ALAPE en reunión de la IPA</title>
		<link>/participacion-de-alape-en-reunion-de-la-ipa/</link>
					<comments>/participacion-de-alape-en-reunion-de-la-ipa/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[alape]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 11 Aug 2024 13:46:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Académico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3766</guid>

					<description><![CDATA[<p>Resumen de la participación en la reunión anual de IPA. Del 9 al 11 de agosto 2024 se llevó a cabo la reunión anual del Standing Committee (SC) y del Executive Committee (EC) de la IPA, en Casa Blanca, Marruecos, en las instalaciones del Hotel Hyatt Regency.&#160; Acudieron en representación de ALAPE, la Dra. Marcela [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="/participacion-de-alape-en-reunion-de-la-ipa/">Participación de ALAPE en reunión de la IPA</a> appeared first on <a href="/">Alape</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Resumen de la participación en la reunión anual de IPA.</p>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="960" height="1280" data-id="3769" src="/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-27-at-9.58.25-AM-_1_.jpg" alt="" class="wp-image-3769" srcset="/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-27-at-9.58.25-AM-_1_.jpg 960w, /wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-27-at-9.58.25-AM-_1_-225x300.jpg 225w, /wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-27-at-9.58.25-AM-_1_-768x1024.jpg 768w" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" /></figure>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" width="960" height="1280" data-id="3768" src="/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-27-at-9.58.25-AM.jpg" alt="" class="wp-image-3768" srcset="/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-27-at-9.58.25-AM.jpg 960w, /wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-27-at-9.58.25-AM-225x300.jpg 225w, /wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-27-at-9.58.25-AM-768x1024.jpg 768w" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" /></figure>
</figure>



<p>Del 9 al 11 de agosto 2024 se llevó a cabo la reunión anual del Standing Committee (SC) y del Executive Committee (EC) de la IPA, en Casa Blanca, Marruecos, en las instalaciones del Hotel Hyatt Regency.&nbsp;</p>



<p>Acudieron en representación de ALAPE, la Dra. Marcela M. Fama Pereira (Presidente) y el Dr. Carlos G. Alonso Rivera (Pasado Presidente)</p>



<p>Durante los 2 días de sesiones se abordaron y discutieron los siguientes temas:</p>



<p><strong>Planeación de actividades 2025 – 2027</strong></p>



<p>El SC de IPA acuerda que la IPA se transformará en un modelo de organización profesional y tendrá una oficina física centralizada permanente.&nbsp;</p>



<p>Asimismo, se acuerda hacer una nueva clasificación para las cuotas de membresía.</p>



<p><strong>Congreso 2025 de IPA en México.</strong></p>



<p>Se presenta información por parte de los delegados de las sociedades pediátricas de México y ALAPE en relación al centro de convenciones, hotelería y programa científico.&nbsp;</p>



<p>Se aprueba el presupuesto programado para el evento.&nbsp;</p>



<p>Se buscará apoyo para los delegados de países que tengan dificultad en el proceso de trámite de visa.</p>



<p><strong>Elección IPA 2025 – 2027</strong></p>



<p>Se presentan los lineamientos para el proceso de elección aprobados por IPA</p>



<p>Se discute la integración y el rol del recientemente integrado Comité Electoral Independiente, quien llebará a cabo el proceso, con la aprobación del SC.</p>



<p>Se discuten algunas inquietudes presentadas por diferentes regiones, en relación a las asignaciones de las diferentes posiciones en el Consejo Directivo.</p>



<p>Finalmente se aprueba el proceso electoral.</p>



<p><strong>Relación de IPA con otras organizaciones</strong></p>



<p><strong>Grupos de trabajo y áreas programáticas</strong></p>



<p>El SC de IPA acordó explorar la posibilidad de invitar a jóvenes pediatras al Congreso IPA 2025.&nbsp;</p>



<p>Se alienta a los miembros del SC a que designe a alguien para que forme parte del grupo de trabajo sobre la erradicación de la poliomielitis.&nbsp;</p>



<p>Se acuerda probar un foro en Facebook para activar los programas por áreas y los grupos de trabajo de IPA. Se invita a algunos miembros a evaluar este programa.</p>



<p><strong>Revisión de las Sociedades Miembro: Actividades, Membresías, Cuotas</strong></p>



<p>El Dr. Klein y el Dr. Appiah ayudarán a la Oficina Administrativa de la IPA a redactar una respuesta a la ISSOP de que la IPA no tiene recursos para un puesto remunerado permanente.&nbsp;</p>



<p>Se anima a IPA SC 2023-2025 a donar a través del Fondo de Ayuda para Desastres de IPA y promover la iniciativa en sus redes.&nbsp;</p>



<p>El Dr. Klein se pondrá en contacto con IPAF para ver si pueden ayudar a IPA a enviar ayuda humanitaria a Gaza.</p>



<p>Durante el segundo día de actividades se presentaron los siguientes puntos de la agenda:&nbsp;</p>



<p>Informe del Presidente</p>



<p>Informe del Director Ejecutivo</p>



<p>Informe del Tesorero</p>



<p>Informe de los diferentes Subcomités&nbsp;</p>
<p>The post <a href="/participacion-de-alape-en-reunion-de-la-ipa/">Participación de ALAPE en reunión de la IPA</a> appeared first on <a href="/">Alape</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/participacion-de-alape-en-reunion-de-la-ipa/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
