<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Uncategorized Archives - Alape</title>
	<atom:link href="/category/uncategorized/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/category/uncategorized/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 11 Sep 2024 19:15:47 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2024/09/cropped-Group-875-1-1-32x32.png</url>
	<title>Uncategorized Archives - Alape</title>
	<link>/category/uncategorized/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Saludo de la presidenta de la Asociación Latinoamericana de Pediatría</title>
		<link>/saludo-de-la-presidenta-de-la-asociacion-latinoamericana-de-pediatria/</link>
					<comments>/saludo-de-la-presidenta-de-la-asociacion-latinoamericana-de-pediatria/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[alape]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Aug 2024 15:41:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3775</guid>

					<description><![CDATA[<p>Estimados colegas y amigos miembros de nuestra querida Asociación, para mi es un honor y un privilegio el poder darles la bienvenida a nuestra nueva página web Alape a otro nivel. Hoy disponemos de un espacio virtual moderno, actualizado y dinámico con gran capacidad de alojamiento de actividades, que representa un avance viéndolo como un [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="/saludo-de-la-presidenta-de-la-asociacion-latinoamericana-de-pediatria/">Saludo de la presidenta de la Asociación Latinoamericana de Pediatría</a> appeared first on <a href="/">Alape</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Estimados colegas y amigos miembros de nuestra querida Asociación, para mi es un honor y un privilegio el poder darles la bienvenida a nuestra nueva página web Alape a otro nivel.</p>



<p>Hoy disponemos de un espacio virtual moderno, actualizado y dinámico con gran capacidad de alojamiento de actividades, que representa un avance viéndolo como un punto de encuentro profesional para la actualización académica.</p>



<p>Haremos programas con alta calidad científica para inspirarnos y guiarnos hacia un futuro más prometedor en la pediatría.</p>



<p>Fortalecer la comunicación con el intercambio de ideas y experiencias centradas en nuestro compromiso con la salud y el bienestar de nuestros niños, niñas y adolescentes es uno de nuestros pilares de trabajo.</p>



<p>Enfrentamos desafíos significativos en nuestra región, pero también hemos sido testigos de avances notables en el ámbito pediátrico. La dedicación y el esfuerzo de cada uno de ustedes han sido fundamentales para fomentar el conocimiento, la investigación y la práctica clínica que benefician a nuestros pacientes.</p>



<p>Estoy segura de que juntos podemos hacer una diferencia significativa en la vida de los niños y sus familias.</p>



<p>Les invito a participar activamente en todas las actividades programadas, a proponer y compartir sus ideas y a fortalecer los lazos que nos unen como comunidad Pediatrica de Latinoamérica y el caribe.<br>¡Muchas gracias!</p>
<p>The post <a href="/saludo-de-la-presidenta-de-la-asociacion-latinoamericana-de-pediatria/">Saludo de la presidenta de la Asociación Latinoamericana de Pediatría</a> appeared first on <a href="/">Alape</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/saludo-de-la-presidenta-de-la-asociacion-latinoamericana-de-pediatria/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
